<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="14"><page Index="1"><![CDATA[INGENIERIA DE




                                               METODOS Y LABORATORIO





































           ➢  ANALISIS DE PROCESOS CON BIG DATA]]></page><page Index="2"><![CDATA[➢  CURSO DE POWER BI]]></page><page Index="3"><![CDATA[1.1. MICROSOFT POWER BI






               Power BI es una herramienta que se utiliza principalmente para crear

               cuadros de mando que faciliten la toma de decisiones.


               La información se puede actualizar de manera automatizada o manual

               y permite la compartición de los informes mediante la propia herramienta.




















               Microsoft Power BI es la solución destinada a la inteligencia empresarial,


               que permite unir diferentes fuentes de datos (más de 65), modelizar y

               analizar datos para después, presentarlos a través de paneles e informes;


               que puedan ser consultarlos de una manera muy fácil, atractiva e intuitiva.
                                                                                                                                              1]]></page><page Index="4"><![CDATA[➢  COMPONENTES DEL POWER BI


                                             Power BI tiene varios componentes. Aquí está la lista:


                            •  Power BI Desktop – La aplicación gratuita de escritorio de Windows para PC. Se utiliza

                                para diseñar informes y cuadros de mando antes de publicar y subir a la nube.

                            •  Servicio  Power  BI  –  El  servicio  en  línea  basado  en  SaaS  (software  como  servicio).

                                (anteriormente  conocido  como  Power  BI  para  Office  365,  ahora  denominado


                                PowerBI.com o simplemente Power BI). Tiene un coste por licencia.

                            •  Aplicaciones de Power BI Mobile – Aplicaciones móviles de Power BI para dispositivos

                                Android e iOS.


                            •  Power BI Gateway – Utilizado para enlazar y sincronizar datos externos dentro y fuera


                                de Power BI.

                            •  Power  BI Embedded  –  Es la API REST  de Power BI que se puede utilizar para  crear

                                informes dentro de otras aplicaciones o portales para distribuirlos a usuarios que no

                                tienen cuenta de Power BI.

                            •  Power BI Report Server – Power BI para empresas que no quieren usar la nube y quieren


                                usar un servidor propio dentro de la empresa.

         2                  •  Power BI Visuals Marketplace – El mercado de visuales personalizados y otros visuales

                                usados para diferentes lenguajes de programación como R y Python.]]></page><page Index="5"><![CDATA[INSTALAR Y EJECUTAR POWER BI DESKTOP




               1. Para descargar Power BI Desktop, vaya a la página de descarga de

                  Power BI Desktop en Microsoft y seleccione Descarga gratuita.
               2. para las opciones de descarga, seleccione Consulte las opciones de

                  descarga o idiomas disponibles.

               3. También puede descargar Power BI Desktop desde el servicio Power
                  BI. Seleccione  el icono Descargar en la barra de menús superior y,

                  después, seleccione Power BI Desktop.



























                                                                                                                                             3
                 4. Abrir la ventana de PRODUCTOS después seleccione la opción de:]]></page><page Index="6"><![CDATA[POWER BI DESKTOP




























                                           5.  Consulte  las  opciones  de  descarga  e  idiomas  disponibles

                                          después  selecciona  el  idioma  en  la  cual  desea  instalar  el
                                    programa.










         4

         4]]></page><page Index="7"><![CDATA[6. Seleccione la opción adecuada a su dispositivo (laptop, pc).



















                    6.  En  la  pagina  de  microsoft  Store,  seleccione  obteber  y  siga  las
                    indicaciones para instalar Power Bi Desktop en el equipo.


                    Inicie Power BI Desktop desde el menu inicio de Windows o desde el

                    inicio de la barra de tareas de Windows.



















                                                                                                                                             5]]></page><page Index="8"><![CDATA[1.2. IMPORTANCIA DEL POWER BI EN LA MATERIA DE INGENIERIA

                                                                        DE METODOS




                            Este software nos brindara una actualización autónoma de todos los sucesos

                            provenientes  de  cada  proceso,  con  la  importación  de  datos  y  las

                            herramientas  que  nos  brinda  el  programa  podremos  interpretar  gran

                            cantidad de datos que posteriormente podremos analizarlos calcularlos y

                            graficarlos  de  una  forma  muy  eficaz,  obteniendo  una  información
                            actualizada de cada proceso.




























         6]]></page><page Index="9"><![CDATA[1.3. INSTALACIONES NECESARIAS (VISIO, EXCEL)




                         ➢ La interacción de las herramientas de Power Bi, Microsoft Visio y
                            la intervención de almacenamiento en One drive o Sharepoint

                            nos permitirá realizar análisis de flujo de información, procesos y

                            diagramas,  accediendo  a  la  capacidad  de  agregar
                            inteligencia con datos a los flujos.

                         ➢ Comparta conocimientos mediante aplicaciones populares de
                            Microsoft Office, como Microsoft Teams y Excel, lo que permite

                            a  todos  los  usuarios  de  su  organización  tomar  rápidamente

                            decisiones  controladas  por  datos  que  impulsan  acciones
                            estratégicas.

























                                                                                                                                              7]]></page><page Index="10"><![CDATA[1.4. FASES DEL POWER BI





                                GD = Conectar y Actualizar Datos (GET DATA)

                                Como  primera  fase  del  software  Power  Bi  aprenderemos  a  utilizar

                                componentes  y  comandos  para  poder  importar  una  gran  base  de

                                datos, ya sean: tablas Excel, pdfs, fuentes web, servicios en línea.


                                DP = Conociendo el Query Editor (DATA PREPARATION)


                                Observaremos de las tablas de datos obtenidos, la función de Query

                                editor que nos ayudara y facilitara el uso de los grandes volúmenes de

                                datos recolectados con una mejor interpretación.


















         8]]></page><page Index="11"><![CDATA[DM = Introducción de DAX (DATA MODELING)


                  Aprenderemos  a  modelar  los  datos  ya  provisionados  anteriormente,

                  creando:  relaciones  entre  datos,  campos  con  tablas  y  columnas
                  calculadas,  para  posteriormente  optimizar  y  comprobar  dichos

                  modelos de datos.

                  DV = Creando Visualizaciones (VISUALIZACION DE DATOS


                  Prenderemos a representar el modelado de datos, modelos que fueron

                  creados anteriormente, esta parte es fundamental ya que nos ayudara

                  a  comprender  mejor  el  comportamiento  de  los  datos  que  son
                  estudiados.












                                                                                                                                               9]]></page><page Index="12"><![CDATA[DT = (DATA REPORTING)

                              Nos incursionaremos y enfocaremos más en la presentación de informes,

                              mismos que serán de vital importancia, ya que nos servirá para poder

                              respaldar  todo  el  estudio  y  trabajo  que  fue  realizado  durante  el

                              transcurso de las anteriores fases.

























         10]]></page><page Index="13"><![CDATA[1.5. CONFIGURANDO LA VISTA DE TELEFONO O VISTA MOVIL




             ➢ Dentro del menú «Vista» tenemos un elemento denominado «Diseño de

                 teléfono»  que  nos  cambia  el  lienzo  por  una  pantalla  de  un  teléfono

                 inteligente a la izquierda y un panel a la derecha que contiene todos

                 los visuales del informe (página del informe) que estamos editando.































                                                                                                                                              11]]></page><page Index="14"><![CDATA[Power BI para móvil está disponible para Android y iOS,
                                    gratis, solamente tienes que descargarla desde la Play
               FEF                  Store o de la App Store.








































         12]]></page></pages></Search>